中國大陸金融監管機構改革 螞蟻集團執照審批受影響
2023-05-07
https://udn.com/news/story/7333/7148239?from=udn-relatednews_ch2
中國今年啟動機構改革方案，涉及金融監管體系，連帶使得螞蟻集團的執照審批程序因此延誤。外媒報導，螞蟻集團的申請可能要等到今年下半年之後，才會有進一步的結果。 據華爾街日報引述知情人士報導，由於中國金融監管體系重組，中國金融科技巨頭螞蟻集團轉型為一家全面納入監管之下公司的進程受阻。 今年2月底，中共20屆二中全會通過「黨和國家機構改革方案」，其中涉及「國家機構」改革的方案內容於3月的中國14屆全國人大一次會議公布並通過，主要聚焦於科技、金融、數據等改革，並將組建「國家金融監督管理總局」與「國家數據局」。 報導提到，過去一年多以來，螞蟻集團一直在等待中國政府對於整改結果的批准，整體程序的最後一步是獲得金融控股公司執照，這將使螞蟻集團接受類似於中資銀行業和其他金融機構的監管。 據知情人士表示，這項程序由於中國新的機構改革方案而被耽擱，因為螞蟻集團的執照需要得到新設機構的批准。 報導提到，等待的過程可能需要耗費數個月，在此之前，螞蟻集團的金融執照申請將一直處於待辦事項狀態。整體看來，執照的申請受理可能要等到今年下半年之後才有進展。 報導也指出，在獲得金融執照之前，螞蟻集團可能還會被處以罰款，「罰款金額和依據還在討論中」。 2020年11月初，阿里巴巴集團旗下螞蟻科技集團原本要首次公開發行（IPO），卻在上路前夕被當局喊卡，隨後展開一連串的約談、調查，螞蟻集團踏上漫長的整改之路。 螞蟻 華爾街日報 阿里巴巴集團